---
title: Leukaemia, Satan's gift.
date: 2005-12-19T21:12:27+00:00
categories:
  - 生活

---
p告诉我，一个朋友的侄子患白血病，经过10年的努力，还是未能战胜疾病。
我们都为这个事情而深深触动。越来越多的白血病，出现在我们的身边，是什么导致这种血液疾病？

* 环境污染，尤其是室内装修材料散发的苯、甲醛等有害气体，以及石材的放射性元素释放的射线。
* 药物的滥用，尤其是氯霉素等止泻药、含有乙双吗啉的治疗牛皮癣药物、黄胺类药物、添加氮类物的保健品及解热止痛类药物，这些药物对于儿童的影响更为严重。
* 农药、化肥残留，包括水果蔬菜等，进来有发现高发区有很多是苹果产区的报道。
* 肉类产品内残留的抗生素，增肥剂等。
* 小食品中的超量防腐剂、铅、汞等有害物质。

这中间有大部分涉及的质量问题，质量！！！，这个每天都可以听到的词，在这里有着多么沉重的含义，我想用一句最恶毒的话送给那些无视产品质量，无视别人健康和生命的商家－－－－让你孩子接受这份来自Satan的厚礼。